鄧炳強：會調查嘗試以「假新聞」危害香港安全之人

警務處處長鄧炳強在立法會財委會特別會議上表示，「假新聞」與國家安全有直接關係，又說昨日已提到，不少外部勢力利用在香港的代理人，用「假新聞」、假消息的方法，在香港煽動仇恨、分化社會、製造矛盾等，而他昨日的言論今日已在報紙一一應驗。鄧炳強說，對於嘗試用假新聞危害香港安全的人，警方會全面調查，一有證據就會作出拘捕及檢控。

鄧炳強提到，警隊在招募上遇到挑戰，包括有人抹黑警隊，打擊警隊威信，投考者亦面對同儕壓力、起底、工作太辛勞等問題。鄧炳強指出，發現有人會刻意抹黑親近警隊的人，他舉例今日有報章頭條，將昨日警隊開放日，在警隊設施中玩得很開心、天真爛漫的一班學生，抹黑成與「黑暴」有關，他批評做法非常不道德，除了傷害小朋友的心，亦反映有人想用恐嚇的方法，抹黑想親近警隊的人。

保安局局長李家超表示，同意要處理「假新聞」的問題，但認為同時「正義」的訊息亦要「走出來」。他指出，現時本港局勢向好發展，但仍潛伏風險，不法份子仍沒有放棄，繼續通過不同手段鼓吹及宣傳港獨，以及破壞行為，包括通過媒體、刊物及文化藝術等，有媒體刻意將罪犯塑造英雄故事，所以社會要共建守法意識，同時要理直氣壯指出問題。

咪你哋班柒頭囉，最撚多假新聞。北韓都企撚埋一邊。

721呢？

文匯大公假新聞

李亨利

自己查自己

尋日張相，假新聞？

唔需要任何文字 大家都明張相既意思

唔支持佢既全部都係假新聞

咁以「假新聞」危害香港人之安全呢

軍政府

呢個論壇、立場蘋果果啲好快執柒

唔跟政府劇本咪假新聞

文猥布&太公布 成日報道假新聞，蛋餅强又詐傻扮睇唔見

告黑警強姦就屈人假口供，直播黑警犯法打人就假新聞

抹黑成與「黑暴」有關

誰是黑暴
誠實豆沙包

佢話真就真
佢話假就係假

分化太公同文猥報

突發新聞

鄧炳強已化為屎蟲! 好很臭

真理部

是但啦，有國安法，你話事啦
依條入唔到咪國安法入
又無陪審團，你想判幾多又係你話事

你中意啦
拉哂連登仔好冇

尋日張相完全係重演緊8.31

CNN？

咁就可以決心走人囉

行新加坡路線，罵政府就告到你破產，之後再話冇打壓新聞，言論自由，依法治國

唔好同人講香港警察係正義得唔得
香港警察係全香港犯罪率最高既政府部門
啲面皮厚撚到
明明黃賭毒強姦咩都做齊
仲聲大大話自己係正義
唔好再嘔心啲

咁CCTVB贏哂啦
嗰班支那狗最叻

國企唔計架

假新聞

報假新聞就有罪嘅話
Cctvb要執柒幾多次

pk tang叫我嗎？

香港得警察先會犯法

721係咪假新聞嚟

鄧小強係咪講緊大公文匯

加埋港共新聞處

啱呀

藍絲小心呀
最撚多fake news

以後出新聞要比警務署審批

裝完局就開始打稻草人

宣揚軍國主義

cls

膽敢挑戰大外宣?

根本就用假新聞罪名郁所以黃營傳媒
以後只可以唱好政府中国，差佬犯法都唔比報

收皮啦曱甴強

都無人想提起你地老老實實我連見到唔想見到你地

就算唔係假新聞都係誅心論，之前有個戴save world 口罩官員都比佢屈係51港獨口罩，仲話人老公係黃絲乜乜柒柒

紅暴狗最多fake news

竟然要拉大公報 文匯報

鄧狗好黃

放心 點差都好 大部分人都唔會走

唔同警察frd = 犯國安法

道具場景同人都係佢地出 請問假在邊度？

你講就真啊
屌你老母

香港警察Facebook咪係囉

咁tvb大獲囉

你想捉雜斤平

賊喊捉賊

你自己咪係囉 查麥能

呢個論壇執咗都唔可惜,Admin懶理日日群毛亂舞變埋反黃論壇

green object係咪假新聞？
假博士呢？

法學博士
葛佩煩又係博士

831無死人

成段文根本就係為網絡及媒體監控鋪定路！

啲相唔係佢地自己友放出黎架咩

係咪講緊六胃零琴日講破壞國家安全？

抹黑成與「黑暴」有關 細路扮演角色點睇都係狗 意思係咪班狗係黑暴?

屈警察 假新聞！
繼續加速!

其實唔只『淫猥布&太公布』
還有『點紅點綠新聞,HKG布,籮底橙新聞,白粉報....』

之前仲話驚佢搞記者發牌制
而家直接定義真假新聞

自己做假新聞，人哋做假就唔得

真新聞＝假
得人民日報先係真

無做過怕咩人講？

咩係假新聞？save HK戈啲？

張相唔係新華社影既咩

係同堆殘害平民的黑暴警甴有關喎

有講錯咩

班恐怖份子仲成日做假新聞添

唔洗煽動，憎恨你一生。無和解，除非你策反。

假新聞大國有面話人

今日有報章頭條，將昨日警隊開放日，在警隊設施中玩得很開心、天真爛漫的一班學生，抹黑成與「黑暴」有關

我同意係假新聞，佢地應該係同「黑警」有關先啱

都話

黑暴咪等於黑警囉
唔係一路咁解咩？

黑警暴徒嘛，有錯咩？
都唔知你up乜

拉咗依條撚樣先

訓練童兵好失禮你咩死黑警

公安條例假新聞條文好快復辟

幾時拉9 愛港之聲乜乜77d 藍蛆page d假新聞
呀 唔記得要選擇色執法

政府自己咪係假新聞囉

真同假 邊個分
唔啱心水 會唔會已經係假

全天候超廣角大龍門

支那同香港究竟有幾危險，日日都要提安全

好快，呢 D 就係 "假新聞"。
連登係 ISP email 登記，一出事就玩完。

所有對極權分子不利之資訊，不論有沒有證據，都會被定義「假新聞」

柒娥2年前話好多香港人支持修訂逃犯條例
最近又話好多人支持定立國安法，完全冇數據證明
政府首長乜都靠把口噏，咁算唔算製造假新聞?

對自己不利既就會成為假新聞
香港唔會再有新聞自由
你報新彊已經拉得

開始準備搞蘋果

好似抹黑大紀元咁處理就得

弄權上癮

又唔見佢拉

日日都看圖作文老作故事煽動仇恨